﻿Чтение и запись данных по протоколу Modbus TCP/IP
=================================================
Как было видно по предыдущему уроку, у ПЛК BRIC имеется возможность опроса регистров через Modbus TCP. В данном случае контроллер выступает в роли slave-устройства.
Напишем программу на языке ST. Добавим переменную  mdb_var с типом данных *WORD*. 

.. figure:: img/34.png
    :align: center
    :width: 600

Далее добавим подмодуль MemoryArea. Выберем параметры, представленные ниже на рисунке.

.. figure:: img/35.png
    :align: center
    :width: 600

Определим Modbus-адрес для нашей переменной. Заходим в раздел "Project" и в столбце "Location" прописываем форму "%MW1.0.0".

.. figure:: img/36.png
    :align: center
    :width: 600

Скомпилируем и заргужаем программу в ПЛК. Подключаемся через Ethernet и запускаем программу Modbus Poll. Задаем настройки, представленные ниже.

.. figure:: img/37.png
    :align: center

.. figure:: img/31.png
    :align: center

Также заходим в WEB-страницу контроллера (по умолчанию http://192.168.1.232) и заходим во вкладку "User". Далее проверим чтение/запись данных через Modbus TCP.

.. figure:: img/gif14.gif
    :align: center
    :width: 600

.. note::
    Чтение и запись параметров ПЛК через Modbus TCP остается как самостоятельная работа